<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> <id>/</id><title>Belintani</title><subtitle>Tecnologia, programação, carreira.</subtitle> <updated>2024-03-20T00:41:34-03:00</updated> <author> <name>Daniel Belintani</name> <uri>/</uri> </author><link rel="self" type="application/atom+xml" href="/feed.xml"/><link rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" href="/"/> <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator> <rights> © 2024 Daniel Belintani </rights> <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon> <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo> <entry><title>Cookies are getting crumbled in 8 Bits</title><link href="/posts/cookies/" rel="alternate" type="text/html" title="Cookies are getting crumbled in 8 Bits" /><published>2024-03-19T23:30:00-03:00</published> <updated>2024-03-20T00:31:35-03:00</updated> <id>/posts/cookies/</id> <content src="/posts/cookies/" /> <author> <name>Daniel Belintani</name> </author> <category term="Programação" /> <summary> Truman Burbank, vive numa cidade aparentemente perfeita, mas logo descobre que sua vida é na verdade um reality show, com câmeras escondidas transmitindo cada momento de sua existência para milhões de espectadores ao redor do mundo, sem que ele saiba. Os cookies de terceiros, assim como as câmeras ocultas no mundo de Truman, estão constantemente observando e registrando as atividades dos usuár... </summary> </entry> <entry><title>Confie mais no seu instinto</title><link href="/posts/confie-mais-no-seu-instinto/" rel="alternate" type="text/html" title="Confie mais no seu instinto" /><published>2022-05-29T16:10:00-03:00</published> <updated>2022-05-29T19:41:10-03:00</updated> <id>/posts/confie-mais-no-seu-instinto/</id> <content src="/posts/confie-mais-no-seu-instinto/" /> <author> <name>Daniel Belintani</name> </author> <category term="Carreira" /> <summary> O ‘sentido-aranha’ adquirido por Peter Parker funciona quase como um sexto sentido, uma espécie de habilidade premonitória, tal como as aranhas, que possuem um dos sistemas sensoriais mais impressionantes da natureza. Diferentemente do sr. Parker, aqueles sem poderes podem no máximo explorar melhor sua intuição, que é o resultado de vários processamentos que ocorrem no cérebro. Pesquisas suger... </summary> </entry> <entry><title>CQRS, direto ao ponto</title><link href="/posts/cqrs-direto-ao-ponto/" rel="alternate" type="text/html" title="CQRS, direto ao ponto" /><published>2022-01-02T22:00:00-03:00</published> <updated>2022-01-03T09:20:46-03:00</updated> <id>/posts/cqrs-direto-ao-ponto/</id> <content src="/posts/cqrs-direto-ao-ponto/" /> <author> <name>Daniel Belintani</name> </author> <category term="Programação" /> <category term="Direto ao ponto" /> <summary> Com todo o seu charme, essa é daquelas expressões em inglês que arrepia a espinha de qualquer iniciante, e que todo profissional quando compreende o conceito, repete com orgulhos nos olhos. (veja abaixo como é a pronúncia) Your browser does not support the audio element. CQRS é a abreviação de Command and Query Responsibility Segregation.\ O que isso quer dizer? Não misture “leitur... </summary> </entry> <entry><title>O plano é seu, assuma os riscos e colha os frutos</title><link href="/posts/o-plano-e-seu/" rel="alternate" type="text/html" title="O plano é seu, assuma os riscos e colha os frutos" /><published>2021-12-12T20:00:00-03:00</published> <updated>2021-12-12T20:36:49-03:00</updated> <id>/posts/o-plano-e-seu/</id> <content src="/posts/o-plano-e-seu/" /> <author> <name>Daniel Belintani</name> </author> <category term="Carreira" /> <summary> A prática de trabalhar o solo para obter uma colheita é quase tão antiga quanto a própria humanidade. E independente de crença, nada me passa a mente como mais histórico do que os Provérbios das Escrituras Hebraicas, com ~1600 anos. “O que semeia a injustiça segará males; e a vara da sua indignação falhará” (Provérbios 22:8). “Portanto, comerão do fruto do seu procedimento e dos seus pr... </summary> </entry> <entry><title>Estude como se não houvesse amanhã</title><link href="/posts/estude-como-se-nao-houvesse-amanha/" rel="alternate" type="text/html" title="Estude como se não houvesse amanhã" /><published>2021-10-12T11:00:00-03:00</published> <updated>2021-10-13T08:45:33-03:00</updated> <id>/posts/estude-como-se-nao-houvesse-amanha/</id> <content src="/posts/estude-como-se-nao-houvesse-amanha/" /> <author> <name>Daniel Belintani</name> </author> <category term="Carreira" /> <summary> Para o filósofo francês Montaigne, revolucionário no tema da educação, o ensino deveria estar atrelado com o empirismo, ou seja, através de experiências práticas. Ele também asserta na sua obra Ensaios (1580), que as ações de uma pessoa dependem das circunstâncias presentes no momento da ação, mais do que da sua personalidade e do seu raciocínio. Conhecemos a frase de Gandhi, “Viva como se fos... </summary> </entry> </feed>
